@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> a rdfs:Class;
   rdfs:label "openbaardomein"@nl .

<http://www.opengis.net/ont/geosparql> a rdfs:Class;
   rdfs:label "geosparql"@nl .

<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema> a rdfs:Class;
   rdfs:label "rdf-schema"@nl .

<http://www.w3.org/2001/XMLSchema> a rdfs:Class;
   rdfs:label "XMLSchema"@nl .

<http://www.w3.org/2002/07/owl> a rdfs:Class;
   rdfs:label "owl"@nl .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core> a rdfs:Class;
   rdfs:label "core"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Deel> a owl:Class;
   rdfs:label "Deel"@nl;
   rdfs:comment "Homogeen gedeelte van het aardoppervlak, met een gelijkaardige hoofdfunctie en fysiek voorkomen."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Object> a owl:Class;
   rdfs:label "Object"@nl;
   rdfs:comment "De hoofdklasse waar alle objecten die ge√Ønventariseerd kunnen worden van afgeleid worden."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#begindatum> a owl:DatatypeProperty;
   rdfs:label "begindatum"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "0";
   rdfs:comment "Datum waarop de huidige versie van het gebied of object in gebruik wordt genomen."@nl;
   rdfs:domain "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#einddatum> a owl:DatatypeProperty;
   rdfs:label "einddatum"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "0";
   rdfs:comment "Datum waarop de huidige versie van het gebied of object uit gebruik wordt genomen."@nl;
   rdfs:domain "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#nauwkeurigheid> a owl:ObjectProperty;
   rdfs:label "nauwkeurigheid"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "1";
   rdfs:comment "De precisie waarmee het object opgemeten werd."@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Object";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#niveau> a owl:DatatypeProperty;
   rdfs:label "niveau"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "0";
   rdfs:comment "Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten."@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Object";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#oppervlakte> a owl:DatatypeProperty;
   rdfs:label "oppervlakte"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "0";
   rdfs:comment "De afmeting van het object in vierkante meter."@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Deel";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Beek> a owl:Class;
   rdfs:label "Beek"@nl;
   rdfs:comment "Een beek is een buiten de wegbaan gelegen natuurlijke stroom ondiep water die vanuit een oorpsrong, vaak een bron, stroomafwaarts vloeit."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Gracht> a owl:Class;
   rdfs:label "Gracht"@nl;
   rdfs:comment "Een binnen de wegbaan gelegen onbevaarbare waterloop, bedoeld voor de af- of aanvoer of het tijdelijk ophouden van oppervlaktewater"@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Kanaal> a owl:Class;
   rdfs:label "Kanaal"@nl;
   rdfs:comment "Een waterloop die, geheel of in grote mate, tot stand is gebracht door het ingrijpen van de mens."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Meer> a owl:Class;
   rdfs:label "Meer"@nl;
   rdfs:comment "Een meer is een door land omringde watervlakte. De meeste meren hebben een of meer voedende en afwaterende rivieren."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Poel> a owl:Class;
   rdfs:label "Poel"@nl;
   rdfs:comment "Een poel is een meestal door de mens uitgegraven waterpartij in een grasland, bedoeld als drinkplaats voor het vee. Het zijn meestal kleine, ondiepe waterpartijen in grasland."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Rivier> a owl:Class;
   rdfs:label "Rivier"@nl;
   rdfs:comment "Een natuurlijke waterloop, bedoeld voor de af- of aanvoer of het tijdelijk ophouden van oppervlaktewater en die bevaarbaar is."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Sloot> a owl:Class;
   rdfs:label "Sloot"@nl;
   rdfs:comment "Een sloot is een waterloop op plaatsen waar regenwater samenstroomt, zodat het gezamenlijk kan worden afgevoerd om wateroverlast te voorkomen. Een sloot is een onderdeel van de waterhishoudkundige infrastructuur. Het via sloten afgevoerde water wordt elders weggepompt."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Slotgracht> a owl:Class;
   rdfs:label "Slotgracht"@nl;
   rdfs:comment "Een slotgracht is een diepe, brede gracht, droog of gevuld met water, dat een kasteel of gebouw omringt."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Ven> a owl:Class;
   rdfs:label "Ven"@nl;
   rdfs:comment "Een ven is een klein, meestal ondiep meer dat voorkomt op Pleistocene zandgronden. Vennen hebben wisselende waterstanden en zijn zelden groter dan enkele hectaren. Onder vennen worden uitsluitend natuurlijke wateren verstaan."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Vijver> a owl:Class;
   rdfs:label "Vijver"@nl;
   rdfs:comment "Een vijver is een door de mens aangelegd waterlichaam met beperkte oppervlakte en  wordt geassocieerd met visvangst of een sierfunctie."@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#WaterVoorkomen> a owl:Class;
   rdfs:label "Water Voorkomen"@nl;
   rdfs:comment "Fysiek voorkomen van het oppervlak bestaande uit water"@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterdeel> a owl:Class;
   rdfs:label "Waterdeel"@nl;
   rdfs:comment "Gebied dat rechtstreeks gedomineerd wordt door de tijdelijke of permanente aanwezigheid van oppervlaktewater, met een bepaalde hieraan verbonden functie"@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterloop> a owl:Class;
   rdfs:label "Waterloop"@nl;
   rdfs:comment "Gebied dat zorgt voor het verzamelen en transporteren van de horizontale afvloeiing van neerslag- en bronwater. "@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Watervlak> a owl:Class;
   rdfs:label "Watervlak"@nl;
   rdfs:comment "Het gedeelte van het landoppervlak dat wordt ingenomen door stilstaand water en dat in hoofdzaak geen deel uitmaakt van het hydrografisch netwerk"@nl;
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#voorkomen> a owl:ObjectProperty;
   rdfs:label "voorkomen"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "1";
   rdfs:comment "Verwijst naar het fysiek voorkomen van het beheerobject."@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterdeel";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#WaterVoorkomen" .

<http://open.vocab.org/terms/length> a owl:DatatypeProperty;
   rdfs:label "lengte"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "1";
   rdfs:comment "TODO"@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterloop";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" .

dc:relation a owl:ObjectProperty;
   rdfs:label "relatie"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "*";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "0";
   rdfs:comment "Verwijst naar een object in een andere databank dat meer informatie kan verschaffen over het beheerobject."@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Object";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource" .

dc:title a owl:DatatypeProperty;
   rdfs:label "naam"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "1";
   rdfs:comment "TODO"@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Watervlak",
     "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterloop";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" .

schema:width a owl:DatatypeProperty;
   rdfs:label "breedte"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "1";
   rdfs:comment "De breedte van het object in meter."@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#Waterloop";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" .

<http://www.w3.org/ns/locn#geometry> a owl:ObjectProperty;
   rdfs:label "geometrie"@nl;
   <http://w3.org/ns/shacl#maxCount> "1";
   <http://w3.org/ns/shacl#minCount> "1";
   rdfs:comment "De geometrie overeenkomstig met een bepaald object."@nl;
   rdfs:domain "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Object";
   rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel>;
   rdfs:range "http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel> a owl:Ontology;
   rdfs:label "waterdeel"@en,
     "waterdeel"@nl;
   dc:contributor [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Hogeschool Gent"];
     foaf:first_name "Kristien";
     foaf:last_name "De Rouck";
     foaf:mbox "kristien.derouck@hogent.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Provincie Vlaams-Brabant"];
     foaf:first_name "Floris";
     foaf:last_name "Van den Broeck";
     foaf:mbox "floris.vandenbroeck@vlaamsbrabant.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Hogeschool Gent"];
     foaf:first_name "Cornelis";
     foaf:last_name "Stal";
     foaf:mbox "cornelis.stal@hogent.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "De Vlaamse Waterweg nv"];
     foaf:first_name "Reinhilde";
     foaf:last_name "Schepens";
     foaf:mbox "reinhilde.schepens@wenz.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Stad Antwerpen"];
     foaf:first_name "Joke";
     foaf:last_name "Van De Maele";
     foaf:mbox "joke.vandemaele@stad.antwerpen.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "TMVW"];
     foaf:first_name "Nicolas";
     foaf:last_name "De Blieck";
     foaf:mbox "nicolas.deblieck@farys.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
     foaf:first_name "Filip";
     foaf:last_name "Mahieu";
     foaf:mbox "filip.mahieu@oost-vlaanderen.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
     foaf:first_name "Steven";
     foaf:last_name "De Vriendt";
     foaf:mbox "steven.de.vriendt@oost-vlaanderen.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Stad Sint-Niklaas"];
     foaf:first_name "Els";
     foaf:last_name "Podevyn";
     foaf:mbox "els.podevyn@sint-niklaas.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Stad Aalst"];
     foaf:first_name "Joris";
     foaf:last_name "Verbeken";
     foaf:mbox "joris.verbeken@aalst.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "G.I.M. - Geographic Information Management"];
     foaf:first_name "An";
     foaf:last_name "Heirman";
     foaf:mbox "an@gim.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Stad Aalst"];
     foaf:first_name "Pieter";
     foaf:last_name "Lauwereys";
     foaf:mbox "pieter.lauwereys@aalst.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Stad Lier"];
     foaf:first_name "Luc";
     foaf:last_name "Janssens";
     foaf:mbox "luc.janssens@lier.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Hogeschool PXL"];
     foaf:first_name "Bea";
     foaf:last_name "Toppet";
     foaf:mbox "bea.toppet@pxl.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Provincie Oost-Vlaanderen"];
     foaf:first_name "Pieter";
     foaf:last_name "Deckers";
     foaf:mbox "pieter.deckers@oost-vlaanderen.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Hogeschool Gent"];
     foaf:first_name "Dennis";
     foaf:last_name "Devriendt";
     foaf:mbox "dennis.devriendt@hogent.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Departement Omgeving"];
     foaf:first_name "Luk";
     foaf:last_name "Mutsaerts";
     foaf:mbox "luk.mutsaerts@vlaanderen.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Stad Gent - Data & Informatie"];
     foaf:first_name "Diedrik";
     foaf:last_name "Gaus";
     foaf:mbox "Diedrik.gaus@stad.gent"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Vereniging voor Openbaar Groen"];
     foaf:first_name "Emmanuel";
     foaf:last_name "Ampe";
     foaf:mbox "emmanuel@vvog.info"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Informatie Vlaanderen"];
     foaf:first_name "Tom";
     foaf:last_name "Van Herck";
     foaf:mbox "Tom.vanherck@kb.vlaanderen.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Geosparc"];
     foaf:first_name "Berdien";
     foaf:last_name "De Roo";
     foaf:mbox "berdien.deroo@geosparc.com"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "WVI"];
     foaf:first_name "Wouter";
     foaf:last_name "Verhelst";
     foaf:mbox "w.verhelst@wvi.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Stad Oostende"];
     foaf:first_name "Ellen";
     foaf:last_name "Debever";
     foaf:mbox "ellen.debever@oostende.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Geosparc"];
     foaf:first_name "Oliver";
     foaf:last_name "May";
     foaf:mbox "oliver.may@geosparc.com"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Stad Aalst"];
     foaf:first_name "Jan";
     foaf:last_name "De Wael";
     foaf:mbox "jan.dewael@aalst.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning"];
     foaf:first_name "Marc";
     foaf:last_name "Bruyland";
     foaf:mbox "marc.bruyland@bosa.fgov.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Gemeente Evergem"];
     foaf:first_name "Peter";
     foaf:last_name "Van de Veire";
     foaf:mbox "peter.vandeveire@evergem.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Elia"];
     foaf:first_name "Ruben";
     foaf:last_name "Deblauwe";
     foaf:mbox "ruben.deblauwe@elia.be"
],  [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning"];
     foaf:first_name "Liesbet";
     foaf:last_name "DHondt";
     foaf:mbox "liesbet.dhondt@bosa.fgov.be"
];
   rdfs:seeAlso <http://www.w3.org/2001/XMLSchema>,
     <http://www.w3.org/2002/07/owl>,
     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core>,
     <http://www.opengis.net/ont/geosparql>,
     <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema>,
     <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein>;
   <http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#editor> [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [
       foaf:homepage "http://www.pwc.be";
       foaf:name "PwC"
  ];
     foaf:first_name "Jens";
     foaf:last_name "Scheerlinck";
     foaf:mbox "jens.scheerlinck@pwc.com"
];
   foaf:maker [
     a <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
     schema:affiliation [ foaf:name "Ugent"];
     foaf:first_name "Tim";
     foaf:last_name "Baert";
     foaf:mbox "tim.baert@ugent.be"
] .
